【引渡惡法】BBC：聖詩除是政治盾牌 也代表修例恐危及宗教自由

港人群起反抗政府意圖硬推送中惡法，在過去兩周的多場示威行動，不時有人唱出聖詩《Sing Hallelujah to the Lord》。這首詩歌被英國廣播公司（BBC）形容是示威者的非官方主題曲，不單反映基督教團體在示威起重要作用、為示威者提供保護傘，也象徵一旦修例獲通過恐危及香港的宗教自由。

【引渡惡法】BBC：聖詩除是政治盾牌 也代表修例恐危及宗教自由

港人群起反抗政府意圖硬推送中惡法，在過去兩周的多場示威行動，不時有人唱出聖詩《Sing Hallelujah to the Lord》。這首詩歌被英國廣播公司（BBC）形容是示威者的非官方主題曲，不單反映基督教團體在示威起重要作用、為示威者提供保護傘，也象徵一旦修例獲通過恐危及香港的宗教自由。

《Sing Hallelujah to the Lord》並非在示威初期就有人唱出，而是過了有100萬人上街遊行的周日、於6月11日在示威演變成衝突前一天，一群教徒手持標語，在夜晚集合唱出。這首聖詩在其他示威者之間傳唱，並開始在非教徒中傳開。19歲香港天主教大專聯會署理會長周頌天表示：「大家唱這首歌是因為它很短，容易記住，整首歌只有一句歌詞。」

報道指示威者稱唱聖詩除可讓警察更平靜，緩和緊張氣氛，在一定程度上也有當政治盾牌的作用。周頌天說：「根據法律規定，所有在公共場所的宗教集會都不會被視為違法，因此大家一起唱聖詩可起保護作用，保證（大家）安全。所以大家開始唱這首歌，用來保護自己。」

BBC提到示威當中的這些宗教元素，還有更深遠的內涵－－對於香港教徒來說，這首聖詩代表他們的信仰，但同時體現出他們擔憂不僅是修例通過或帶來的政治風險，而是宗教自由也危在旦夕。

香港回歸中國後享有司法獨立，但民眾憂慮一旦通過修例，將令中國進一步控制香港，利用條例打壓異見人士。中國理論上容許宗教自由，但會打擊一些認為會威脅權威和國家安全的宗教及領袖，中國教徒在壓力下必須加入政府認可的教會，這些教會的神職人員都是由當局批准，不加入這些教會的信徒就要秘密到地下教會活動，但面臨被起訴風險。

部份香港人擔憂逃犯條例會被中國用作攻擊宗教人士及政治對手的工具，周頌天被問及香港基督徒是否害怕時，他回答：「當然。已經有一些案例，有人將《聖經》帶到內地（最後）被捕。我們非常擔心，一旦法例通過，基督徒會受影響，我們的宗教自由會受打壓。」

港府雖暫緩修例，但仍有許多人表示不撤回不罷休，繼續堅持抗議。BBC報道，數千人周五包圍香港警察總部，示威中人們仍在傳唱《Sing Hallelujah to the Lord》，「看來這首歌會和雨傘一樣，成為香港示威精神的象徵」。
英國廣播公司
<蘋果>

bbc
唱聖詩除妖魔

諗起RTHK頭條新聞

仲好講!我細路係屋企日唱夜唱

延伸閱讀

反送中蝴蝶效應 教廷對華政策或轉變

教宗答應為港祈禱 梵蒂岡官員欣賞港學生為公義抗爭

兩位香港同學獲教宗接見！！！